# Лабораторная работа №1

**Запуск:**

* Требуется подключить: matplotlib, numpy, sklearn
* Запустить main.py

**Функционал:**

**Титаник**

* Считывает данные из файла: 1309 строк информации о пассажирах титаника
* Создает и обучает дерево решений используя поля sibsp, Parch, ticket (заменен на Age)

**Наука о данных**

* Считывает данные из файла: 606 строки информации о data science
* Преобразует информацию о уровне опыта и должности в число
* Создает и обучает дерево решений используя поля уровня опыта и должности
* Делит данные на учебные и тестовые и проверяет работу модели на этих данных

**Демонстрация работы:**
[Видео](https://drive.google.com/file/d/1BrVOz4bnuuExeYhN16JlYrm0zPp8PxmY/view?usp=sharing)

![alt text](tit_res.PNG "tit_res")
* Вывод: наиболее важным параметром для выживания из выбранных трех был Age, меньше влияет параметр Parch, и еще меньше sibsp

![alt text](ds_res.PNG "ds_res")
* Вывод: наиболее важным для уровня зарабботной платы параметром должность, почти не влияющий уровень опыта